<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>团队管理 on Rainbond文档中心(5.1版)</title>
    <link>http://skyzhangyf.github.io/user-manual/manage-team/</link>
    <description>Recent content in 团队管理 on Rainbond文档中心(5.1版)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    
	<atom:link href="http://skyzhangyf.github.io/user-manual/manage-team/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>团队介绍和创建方式</title>
      <link>http://skyzhangyf.github.io/user-manual/manage-team/create-team/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://skyzhangyf.github.io/user-manual/manage-team/create-team/</guid>
      <description> 什么是Rainbond团队 通常的意义是由若干个用户组成的组织就叫做团队，在Rainbond中，团队是一个资源集合的概念，这个资源集合包括了用户、应用、插件等。每一个团队会在某个数据中心开通一个租户空间，一个团队可在此租户空间内创建和使用允许的各类资源。
为什么要创建团队  Rainbond平台的宗旨是以应用为核心，应用只属于团队。 Rainbond在企业使用过程中可能需要被不同的开发人员和团队、运维人员和团队、测试人员和团队使用。Rainbond平台的团队概念可以与企业内部的组织架构相呼应。 某个团队在一个数据中心下开通一个租户来使用资源，只有创建团队才能使用资源  团队的创建 平台管理员新建团队 平台管理员注册完毕后，可以新建团队。 团队重命名 数据中心  如果您具有开通数据中心权限，才可以执行开通数据中心操作。 开通数据中心是团队级别的，添加数据中心是企业级别的。 平台的核心是应用定义一切，但是团队和数据中心是平台的基础。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成员和角色管理</title>
      <link>http://skyzhangyf.github.io/user-manual/manage-team/manage-user/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://skyzhangyf.github.io/user-manual/manage-team/manage-user/</guid>
      <description>成员管理 为了让用户能够更好的管理团队及分配相关功能，我们设计了基于角色的权限系统。该系统基于角色来控制成员的行为，并支持用户自定义团队中的角色，平台默认设置了三个角色，分别为：
 Admin：团队管理员 Developer：开发者 Viewer：观察者  权限系统拥有灵活定制性的同时也使权限控制的粒度更加细腻。
添加团队成员 如果您在本团队拥有的角色中包含团队权限设置这一权限，那么您可以在团队管理中的团队成员一栏中查看您当前团队下的所有成员，并点击添加成员可以为团队新添加一个成员，并给该成员授予一个您当前团队中存在的角色，这样该成员就拥有该角色所对应的所有权限操作了。

删除团队成员 如果您在本团队拥有的角色中包含团队权限设置这一权限，那么您可以在团队管理中的团队成员一栏中点击您想要删除成员后方的删除按钮，再次确认后即可将此成员在本团队中移除。

修改成员角色 如果您在本团队拥有的角色中包含团队权限设置这一权限，那么您可以在团队管理中的团队成员一栏中点击您想要修改的成员后方的修改角色按钮，给该成员选择一些您团队中已经存在的角色，点击确认即可修改该成员在此团队中的角色。

角色管理 添加角色 如果您是团队的owner(创建者)或者admin(管理员)，您可以在团队管理中的角色管理一栏中点击添加角色来为本团队新添加一个角色，同时为这个角色绑定您需要的权限选项。
- 如果您想定义一个角色来参与团队或者应用的相关操作，那请您务必赋予这个角色一些基本的权限，比如`登入团队`，`查看应用信息`。 - 您添加的角色名称不可以与系统默认的角色名称相同 - 角色名称是三十个字符内的数字/字母/中文字符/下划线/中划线的任意组合  
删除角色 您可以删除团队中自定义的角色，但您在本团队中的角色必须是owner(创建者)或者admin(管理员)才可以进行删除自定义角色的操作。您可以在团队管理中的角色管理一栏中点击想要删除角色后方的删除`按钮，再次点击确认后即可删除本角色。
- 如果您的团队中已经有成员拥有此角色，那您不能直接删除该角色  
编辑角色 您可以修改自定义角色的名称以及这个角色对应的权限选项。但您在本团队中的角色必须是owner(创建者)或者admin(管理员)才可以进行修改自定义角色的操作。您可以在团队管理中的角色管理一栏中点击想要修改的角色后方的修改按钮，修改角色名称以及对应的权限选项，确认无误后点击确认即可完成对次角色的修改，

参考： 团队权限管理</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>团队开通数据中心管理</title>
      <link>http://skyzhangyf.github.io/user-manual/manage-team/manage-datacenter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://skyzhangyf.github.io/user-manual/manage-team/manage-datacenter/</guid>
      <description> 团队开通数据中心管理 什么是Rainbond数据中心 数据中心是由Rainbond定义的一个抽象模型，它实际上是由一个Rainbond集群构成，对外提供标准的Restful API服务。当前企业能够开通的数据中心列表由资源管理后台维护，团队可以由团队管理员选择开通多个数据中心，开通一个数据中心的实质是在数据中心内创建一个租户空间，并允许当前团队创建和使用相应的分配的可用资源池。
 提示：数据中心的维护管由企业版的管理后台完成，开源版通过命令行进行管理。
 开通数据中心 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>权限管理</title>
      <link>http://skyzhangyf.github.io/user-manual/manage-team/manage-permision/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://skyzhangyf.github.io/user-manual/manage-team/manage-permision/</guid>
      <description> 权限管理 什么是权限 权限与可执行的操作对应，具备某个权限的意思就是运行进行某项操作。Rainbond的权限系统设计为两级控制，团队级控制和应用级控制。他们是继承关系。Rainbond可选的权限是确定的，随着版本的变化而改变。用户可以管理的是角色和权限的关系，即某个角色具备哪些权限。
 如果您在团队管理中新建一个团队角色，并给这个角色绑定了一个应用相关的权限，那么这些应用相关的权限在所有的应用中都有效。 在某一应用中添加一个应用成员并赋予一些应用相关的权限，并不会覆盖掉该成员在团队的中角色所对应的那些应用相关的权限，而是取两者的权限并集。 如果您想让一个成员查看到应用组的信息总览，那么请您给该成员团队中的角色添加查看应用信息的权限。  权限功能说明    权限功能 说明     登入团队 该权限控制一些团队信息的获取，如果您定义的角色是为了使用该团队，那么请您务必选择该权限   开通数据中心 控制该角色能否为团队开通数据中心   团队权限设置 为团队添加团队成员，删除团队成员，修改团队成员角色   自定义角色 能否在团队中添加自定义角色，删除自定义角色，修改自定义角色对应的权限。目前只有团队的owner与admin拥有此权限   应用导入导出 控制云市应用的导入和导出操作   查看插件信息 团队中我的插件板块的查看权限   插件管理 在团队中新建插件，删除插件，安装插件，管理插件等操作权限   应用组管理 新建应用(组)，删除应用(组)，应用(组)内应用的移动   应用组分享 应用(组)分享的权限   创建应用 创建服务的权限   删除应用 删除一个服务的权限   查看应用信息 应用(组)总览信息查看，应用的信息获取和查看   部署应用 服务的构建和部署权限   启动应用 启动一个服务的权限   关闭应用 关闭一个服务的权限   重启应用 重启一个服务的权限   回滚应用 回滚一个服务的权限   应用容器管理 获取容器节点与进入容器   应用伸缩管理 服务伸缩板块的操作权限   应用扩展管理 服务扩展板块的操作权限   应用配置管理 服务依赖，存储，端口，特性，环境变量，健康监测，自动部署等应用的配置操作权限   应用权限设置 在一个服务中添加应用成员，删除服务成员，修改应用成员在本服务中的权限   查看访问控制 查看访问控制的权限   访问证书管理 查看证书管理的权限   访问控制操作 对策略操作(增加、删除、编辑)的权限   证书管理操作 对证书操作(增加、删除、编辑)的权限    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>